Sony FF 鏡頭邊幾枝係必須？

我先：

20mm f1.8 G
55mm f1.8Z

或者1635 f2.8 GM

24GM
12-24GM
200-600G
100STF

24105 24.4 此鋪已完

24.4 2875 85.5

24gm真係輸唔到

冇鏡係必需，睇你影開乜

2470gm

垃圾
利申持有

24gm
55.8z
1635gm
sigma 35.4

I'll purchase the former in January or February.

Ching 有咩用後感

賣左佢換3支定焦

都聽過人講呢支cp低，一係bigma一係t28-75

CP可以吧
不過重量就算啦
大三元我只服12-24mm

重量真係得2875有優勢，但質素都係差啲點揀好

但24 vs 28 個view都差幾遠

因為有1635gm

都唔要
換55ZA

有啦

咁買24gm

但1635都有24，.4同2.8係咪真係差好遠

價錢都係數一數二

Gm仲有特色係全開光圈都用得
散景幾好

Tamron 70-180

Ntw有無咩廣角推介 是咪都係20 1.8？

1224同gm都得呀

定焦同變焦係有d 分別既
你玩過定焦既靚鏡就返唔到轉頭

有冇定焦靚鏡介紹

24gm
Sigma 35.2 /.4

35mm係必須
35 1.8 or 35 2.8
1.4就算有錢都唔會買, 勁撚大支

我得28/2同50/1.8

有時想影product 近啲都fo唔到 有咩推介
用緊2470 f4 z

Sigma打算出支105近拍鏡

Batis 40

135 gm

FE 28-135 f4

如果影車會推薦邊枝?
罪大 70-300
sigma 100-400 dg gn
龍仔 70-300

24-105 f4 都冇人講

1635gm
pan車 70200gm
賽車200600

如果係必須「要有」
影景→1224G / 1224GM
影人→135GM
街攝→V50F2APO
生態→100400GM
日常→35F1.8

如果係必須「要有二代」
70200GM

35/50 仲唔係必須要有二代

仲有小三元

巴打 有問題想請教 我用緊a6400 想用影e種近距離details 既product 相，有咩中低價鏡頭推薦？

平玩可試SEL30M35 + 補光燈 / 攝影燈箱
睇睇相例似唔似你要果D

如果角度要窄D，可以考慮FF鏡Sigma70F2.8

唔該哂

35mm有Sigma 35 F1.2
50mm有V50F2APO，另外50F14Z唔差
所以用家角度上唔覺得急於要原廠出二代

70200GM全開光圈真係幾尷尬

預期買小三元不如直接龍仔大三元算啦

28f2

依家唔同講法
輕便高質變焦鏡仲係要，長焦可以唔要，廣角有需要

你望下隔離canon 枝50.2

不過我其實一直覺得135gm就是70200gm的完全體

用緊，出勤率依次序 1728>70180>2875，因為有枝50mm代左佢個位

Sony其實未有任何1.2光圈鏡
個人亦認為銳度夠都冇必要做1.2
Rf50 1.2我睇過，全開時口徑蝕差唔多中間好快開始有，咁其實計番個入光唔會真係大(測試係t1.4)
仲有佢好似故意整到個焦外唔圓咁

當然Sony gm鏡除咗stf外全開一樣唔圓
反而係最近支20g全開時焦外好圓，我個人鐘意咁設計多

一般大三元買齊都係中間嗰支變冇用

我個人推薦16-36 f4 + 55mm f1.8
夠我旅行 自拍 同人像

出Job用最多係2470GM，其次係70200GM
始終唔可能預有大量時間可以換鏡，拎多幾支鏡係身最後都係玩自己

不過如果私人時間的話，2470GM真係相對少用
可以俾心力慢慢玩定焦，或者用長焦發現更多景色

135GM用Crop Mode係有200mm焦段，但70果段變唔返出黎
影Event時冇左變焦靈活性最後都係煩，唔可以簡單等同或者取代

手上有35.8同埋T2875
想買多枝定焦
唔知買24.4gm定55.8好
有冇推介邊枝好玩啲

35都夠啦
你Crop小小都做到55mm效果

另外個人私心 20.8

除非你真係好鍾意28-75範圍入面嘅焦段
不然都係建議試下其他焦段啦，體驗唔同視野角度

影景可以考慮20.8G / 24.4GM
影人可以考慮85.8 / 85M28G（自動微距）
標準段可以諗55.8Z / V65F2（手動微距）

如果你都諗得24.4GM
預算上其實都夠拆成20.8G + 55.8Z / 85.8了

反而無乜留意20.8啲相
睇下先
Thanks

兩支都好玩
24易上手
55用得順左就好玩
都買

其實55對手係2875，有2875真係唔急買55

你啱，應該玩其他焦段

20係真光圈全開可用鏡

50.4其實好好 點解冇人鐘意

冇gm個標誌同重

已有Sony FE 24-105mm F4, 三洋18mm F2.8
咁如再入如入那枝好?

55 f1.8

GM咪一樣

不過35.4真心垃圾

利申：有2470gm 1635gm 85gm
35.8za 35.4za 50.4za
放咗55.8za

我用緊sony 支50.8 好平
仲換唔換55.8z 好

同埋有支gm24.4
下支想入變焦24-105g
定t70-200
影人影景 筆直唔多

既然有24同50，就唔好買24105，多支長焦好玩好多

85 135???

T28-15
16-35 f4

Feel到個相機袋好重

24-105